漁船撞貨船7人失蹤 (中國)女漁民救人溺斃

漁船撞貨船7人失蹤 女漁民救人溺斃

【明報專訊】上周六（20日）凌晨(中國)橫瀾島海域發生帆船與(中國)內地漁船相撞1死事故，同日晚香港水域外索罟群島以南亦發生撞船意外，(中國)內地漁船與貨船相撞，漁船多人墮海，一艘途經漁船助拯救時有人墮海遇溺，由香港政府飛行服務隊直升機送院後證實死亡；截至前晚意外仍有7人失蹤。

救人遇溺女子姓楊，46歲，(中國)內地人，被發現救起時已昏迷，送港島東區醫院搶救，延至前日凌晨1時04分證實死亡。

現場為香港東南面約100公里、索罟群島以南對開約75公里海面，屬本港以外海域。消息稱，上周六晚9時許，政府飛行服務隊接獲香港海上救援協調中心要求，表示一艘載有13人的漁船與貨船相撞，漁船多人墮海，另一艘漁船途經施援，船上一名女漁民墮海遇溺，飛行服務隊直升機趕至，將救人墮海遇溺昏迷女漁民救起送本港醫院搶救，惟證實死亡；警方列「送院時死亡」案，交水警重案組跟進。

政府飛行服務隊昨發出通告表示，截至前晚約7時，服務隊出動5部超級美洲豹直升機及2部挑戰者605定翼機，派出14名機師及12名機組人員救授，總飛行時間達25.25小時。